Ein druckresistenter, mit Wasser gefüllter Kolben aus Kupfer und Aluminium wird wie in Abbildung \ref{fig:aufbau} mit einem elektrischen Heizstrahler langsam erwärmt. Die Heizplatte wird eingeschaltet. Ein Manometer zeigt den Druck im Inneren des Kolbens an. Zu jedem Skalenteil des Manometers (Abstand: $ 1 \, \text{bar}$) wird der herrschende Druck $p$ und der zugehörige Widerstand $\mathtt{R}$ notiert. Bei maximal $45 \, \text{bar}$ bzw. $ 1900 \, \Omega$ wird die Heizplatte ausgeschaltet und die Messung bei sinkendem $p$ fortgeführt, bis das Wasser im Kolben sich wieder nahezu vollständig abgekühlt hat. 

\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{dampfdruck.png}
	\caption{Aufbau des Versuchsaufbaus aus Kolben, Heizstrahler und Widerstandsthermometer.[Aus: https://lp.uni-goettingen.de/get/image/3727, aufgerufen am 24.01.2017]}
	\label{fig:aufbau}
\end{figure}